疑受「一帶一路」牽連 港商投資印尼被無辜判囚17年

印尼礦產業本港商人林仲山於去年以貪污行賄罪被捕，一直未有足夠證據，今年印尼政府改以「給國家造成財政虧損」入罪，判該港商入獄17年。林仲山兩名兒子林加利、林子溢今日（12月1日）於記者招待會上指，調查期間受到自稱檢察院人員致電，聲稱若支付一定金額，便可將其父親釋放。因此，兩名兒子質疑因沒有按照指示付錢，而令父親遭收監。 2013年起中國提倡「一帶一路」經濟戰略，而同年港商林仲山取得全部批文，生產及出口礦產到中國。惟自2014年起，印尼東爪哇檢察院以涉貪污行賄多次向林問話，直至今年5月3日，因無法延期拘留林，突然改以「給國家造成財政虧損」控告林仲山。 林加利、林子溢曾向多方求助，但均僅獲回覆會跟進，最後更不了了之。他們批評港府鼓勵商人配合「一帶一路」政策投資，當投資出現問題時，譴責政府只表示關注，卻沒有實質行動協助。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2016